\include{style}

\begin{document}
\input{title}

\section{Задание}
\subsection{Предметная область}
Компания занимается сборочным  производством и  продажей сложных устройств из деталей, закупаемых у поставщиков. Компания имеет два филиала, которые географически удалены друг от друг и имеютотличающуюся информационную структуру.\par
Аналитик компании выполняет подготовку  различных  оперативных  и аналитических  отчетов, целью которых  является увеличение эффективности деятельности компании в целом.\par
Необходимо  разработать программную систему анализа бизнес-данных для аналитика компании, которая выполняет следующие основные функции: интеграция  данных  из  филиалов  в  хранилище данных  компании, подготовка оперативных и аналитических отчетов.\par
Далее приведено описание сущностей предметной области. \par
При описании сущностей используются обозначения, указанные в \tab{semantic}.
\begin{table}[h]
	\caption{\space Обозначения атрибутов сущностей}
	\label{semantic}
	\begin{tabular}{|p{5cm}|p{10cm}|}
		\hline
		\textbf{Обозначение} & \textbf{Семантика}\\
		\hline
		* & Атрибут является первичным ключом сущности\\
		\hline
		\textasciicircum Сущность.Атрибут & Атрибут является внешним ключом и ссылается на указанный атрибут указанной сущности\\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

В предметной области выделены сущности Поставщик, Деталь и Поставка. Описание сущности Поставщик представлено в табл. \tab{supplier}
\begin{table}[h]
	\caption{\space Атрибуты сущности Поставщик (S)}
	\label{supplier}
	\begin{tabular}{|p{0.4cm}|p{2.5cm}|p{1.5cm}|p{7cm}|p{3.5cm}|}
		\hline
		\textbf{№} & \textbf{Атрибут} & \textbf{Ключ} & \textbf{Семантика} & \textbf{Тип данных} \\
		\hline
		1. & SID & * & Уникальный код поставщика & INT \\
		\hline
		2. & SName &  & Имя поставщика & CHAR(20) \\
		\hline
		3. & SCity & & Город поставщика & CHAR(20) \\
		\hline
		4. & Address & & Почтовый адрес поставщика & CHAR(20) \\
		\hline
		5. & Risk & & Риск сотрудничества с поставщиком (низкий, средний, высокий) & (1, 2, 3) \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

Атрибуты сущности Деталь представлены в табл. \tab{part}.
\begin{table}[h]
	\caption{\space Атрибуты сущности Деталь (P)}
	\label{part}
	\begin{tabular}{|p{0.4cm}|p{2.5cm}|p{1.5cm}|p{7cm}|p{3.5cm}|}
		\hline
		\textbf{№} & \textbf{Атрибут} & \textbf{Ключ} & \textbf{Семантика} & \textbf{Тип данных} \\
		\hline
		1. & PID & * & Уникальный код детали & INT \\
		\hline
		2. & PName &  & Имя детали & CHAR(20) \\
		\hline
		3. & HTP & & Является ли деталь продуктом высоких технологий (High Technology Product) & BOOL \\
		\hline
		4. & Weight & & Вес детали в килограммах & FLOAT \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

Описание атрибутов сущности  Поставка представлено в табл. \tab{relation}.
\begin{table}[h]
	\caption{\space Атрибуты сущности Поставка (SP)}
	\label{relation}
	\begin{tabular}{|p{0.4cm}|p{2.5cm}|p{1.5cm}|p{7cm}|p{3.5cm}|}
		\hline
		\textbf{№} & \textbf{Атрибут} & \textbf{Ключ} & \textbf{Семантика} & \textbf{Тип данных} \\
		\hline
		1. & SPID & * & Уникальный код поставки & INT \\
		\hline
		2. & SID & \textasciicircum S.SID & Уникальный код поставщика & INT \\
		\hline
		3. & PID & \textasciicircum P.PID & Уникальный код детали & INT \\
		\hline
		4. & Qty & & Количество деталей в поставке & INT \\
		\hline
		5. & Price & & Цена за 1 шт. & FLOAT \\
		\hline
		6. & OrderDate & & Дата заказа поставки & DATE \\
		\hline
		7. & Period & & Срок доставки в днях & INT \\
		\hline
		8. & ShipDate & & Фактическая дата доставки & DATE \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

Данные  в  каждом из  филиалов  должны  подчиняться ограничениям целостности, перечисленным в табл. \tab{integrity}.Тем не менее,в филиалах не всегда осу-ществляется проверка целостности вводимых данных, вследствие чего в дан-ных возможны ошибки.\par
\begin{table}[h]
	\caption{\space Ограничения целостности}
	\label{integrity}
	\begin{tabular}{|p{4cm}|p{8cm}|}
		\hline
		\textbf{Сущность} & \textbf{Ограничение целостности} \\
		\hline
		\multirow{4}{*}{S} 	& SName NOT NULL \\
					& SCity NOT NULL \\
					& Address NOT NULL \\
					& (SName, Address, SCity) UNIQUE \\
		\hline
		\multirow{3}{*}{P}	& PName NOT NULL\\
					& Weight > 0\\
					& HTP in (0, 1) \\
					& (PName, Weight) UNIQUE \\
		\hline
		\multirow{5}{*}{SP}	& OrderDate NOT NULL \\
					& Qty > 0 \\
					& Price > 0 \\
					& Period >= 0 \\
					& OrderDate <= ShipDate \\
		\hline
		S, P, SP		& OrderDate NOT NULL \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}
В филиале №1 для обработки данных используется СУБД MySQL. База данных представляет собой совокупность реляционных таблиц S, P, SP, структура которых описана в разделе 1.1.\par
В филиале №2 для обработки данных используется СУБД SQLite. База данных представляет собой совокупность реляционных таблиц S, P, SP, структура которых описана в разделе 1.1.\par
\subsection{Функции программной системы}
\section{Проектирование}
\subsection{Система хранилища данных}
\subsection{ETL}
\subsection{Функции OLAP}
\subsection{Функции интеллектуального анализа данных}
\subsection{Интерфейс пользователя}
\section{Реализация}

\end{document}